\begin{literatura}{99}
	
	\bibitem{I40BarmanTestBed}
	Václav KACZMARCZYK, Ondřej BAŠTÁN, Zdeněk BRADÁČ a Jakub ARM. An Industry 4.0 Testbed (Self-Acting Barman): Principles and Design [online]. 2018 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2405896318309108}
	
	
	\bibitem{Decentralization}
	Hermann MEISSNER, Rebecca ILSEN a Jan C. AURICH. Analysis of control architectures in the context of Industry 4.0 [online]. 2017 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://www.researchgate.net/publication/317048921\_Analysis\_of\_Control\_Architectures\_in\_the\_Context\_of\_Industry\_40}
	
	\bibitem{controlTypes}
	EAGAR, MaRi. What is the difference between decentralized and distributed systems? [online]. In: . Nov 4, 2017 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://medium.com/distributed-economy/what-is-the-difference-between-decentralized-and-distributed-\\systems-f4190a5c6462}
	
	\bibitem{rami40}
	Plattform Industrie 4.0. Details of the Asset Administration Shell: Part 1 - The exchange of information between partners in the value chain of Industrie 4.0 (Version 1.0) [online]. 2018 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://www.researchgate.net/publication/330142853_Details_of_the_Asset_Administration_Shell_Part_1_-_The_exchange_of_information_between_partners_in_the_value_chain_of_Industrie_40_Version_10}
	
	\bibitem{rami40pres}
	Plattform Industrie 4.0. RAMI4.0 – a reference framework for digitalisation: Reference Architectural Model Industrie 4.0 (RAMI4.0) - An Introduction [online]. 2018 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://www.plattform-i40.de/PI40/Redaktion/EN/Downloads/Publikation/rami40-an-introduction.html}
	
	
	
	\bibitem{bunkaSklenicky}
	Byrtusová Lucie. Výrobní buňka pro testbed Průmyslu 4.0. 2019 [cit. 2020-05-31]
	%\url{https://www.vutbr.cz/studenti/zav-prace?zp_id=119326}
	
	\bibitem{bunkaAlkohol}
	Rejchlík Lukáš. Návrh, konstrukce a programové vybavení inteligentního skladu pro testbed Průmyslu 4.0. 2019 [cit. 2020-05-31]
	%\url{https://www.vutbr.cz/studenti/zav-prace?zp_id=118406}
	
	\bibitem{bunkaDrvic}
	Horák Lukáš. Návrh, konstrukce a programové vybavení autonomní buňky "Drtič ledu" pro testbed Průmyslu 4.0. 2019 [cit. 2020-05-31]
	%\url{https://www.vutbr.cz/studenti/zav-prace?zp_id=119232}
	
	\bibitem{bunkaSodovac}
	Dvorský Petr. Návrh, konstrukce a programové vybavení autonomní buňky "Sodovač" pro testbed Průmyslu 4.0. 2019 [cit. 2020-05-31]
    %\url{https://www.vutbr.cz/studenti/zav-prace?zp_id=119216}
	
	\bibitem{bunkaShaker}
	Karniš Radim. Návrh, konstrukce a programové vybavení autonomní buňky "Shaker" pro testbed Průmyslu 4.0. 2019 [cit. 2020-05-31]
	%\url{https://www.vutbr.cz/studenti/zav-prace?zp_id=119231}
	
	\bibitem{bunkaTransport}
	Sýkora Tomáš. Konstrukce a programové vybavení transportních entit pro testbed Průmysl 4.0. 2019 [cit. 2020-05-31]
	%\url{https://www.vutbr.cz/studenti/zav-prace?zp_id=119220}
	
	
	
	\bibitem{specTemplate}
	OPC Foundation. OPC 11020 - UA Companion Specification Template v1.01.03 [online]. 2019 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://opcfoundation.org/developer-tools/specifications-unified-architecture/opc-ua-companion-specification-template/}
	
	
	\bibitem{stefanCreateUaModels}
	PROFANTER, Stefan. How to create custom OPC UA Information Models. Https://opcua.rocks/ [online]. April 10, 2019 [cit. 2020-05-31]. \url{Dostupné z: https://opcua.rocks/custom-information-models/}
	
	\bibitem{stefanAddressSpace}
	PROFANTER, Stefan. OPC UA Address Space Explained. Https://opcua.rocks/ [online]. April 15, 2019 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://opcua.rocks/address-space/}
	
	
	\bibitem{ldsme}
	PROFANTER, Stefan, Kirill DOROFEEV, Alois ZOITL a Alois KNOLL. OPC UA for plug \& produce: Automatic device discovery using LDS-ME [online]. 2017 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://www.researchgate.net/publication/317358980_OPC_UA_for_plug_produce_Automatic_device_discovery_using_LDS-ME}
	
	\bibitem{open62541doc}
	open62541 authors. Open62541 Documentation: Release 1.0.0-33-g54e2b367 [online]. January 19, 2020 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://open62541.org/doc/open62541-1.0.pdf}
	
	\bibitem{specdevices}
	OPC Foundation. OPC 10000-100: OPC Unified Architecture Part 100: Devices, Release 1.02 [online]. 2019 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://opcfoundation.org/developer-tools/specifications-unified-architecture/part-100-device-information-model}
	
	\bibitem{part3}
	OPC Foundation. OPC Unified Architecture Specification: Part 3: Address Space Model, Release 1.04 [online]. 2017 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://opcfoundation.org/developer-tools/specifications-unified-architecture/part-3-address-space-model/}
	
	
	\bibitem{ntag}
	NXP Semiconductors. NTAG213/215/216: NFC Forum Type 2 Tag compliant IC with 144/504/888 bytes user memory [online]. 2015 [cit. 2020-05-31]. Dostupné z: \url{https://www.nxp.com/docs/en/data-sheet/NTAG213_215_216.pdf}
		
\end{literatura}